## MCQ 1
**Question:** What is the primary function of photovoltaic cells in solar panels?
A) To store electricity for later use.
B) To convert sunlight into electricity. 
C) To regulate the flow of electricity.
D) To reduce the cost of electricity.
**Correct Answer:** B

## MCQ 2
**Question:** Which of the following is NOT mentioned as an advantage of solar energy?
A) Renewable source 
B) Low maintenance
C) Increased home security 
D) Cost-effective in the long run
**Correct Answer:** C

## MCQ 3
**Question:** What is one of the main challenges associated with solar energy?
A) High installation costs
B)  Limited availability of sunlight 
C)  Noise pollution from solar panels
D)  Depletion of natural resources 
**Correct Answer:** A

## MCQ 4
**Question:**  How do solar-powered chargers provide a practical solution for certain situations?
A) They generate their own Wi-Fi signal.
B) They can charge devices without access to traditional electricity.
C) They are waterproof and can be used underwater.
D) They can power small appliances like refrigerators. 
**Correct Answer:** B

## MCQ 5
**Question:** What makes solar water purifiers particularly beneficial in specific locations?
A) They can desalinate seawater.
B) They can generate hot water for showers. 
C) They provide safe drinking water in areas with limited clean water access. 
D) They can be used to irrigate crops in arid regions.
**Correct Answer:** C

## MCQ 6
**Question:** According to the text, what was the approximate global capacity of installed solar photovoltaic (PV) capacity in 2020?
A) 770 megawatts
B) 770 gigawatts 
C) 770 terawatts
D) 770 petawatts 
**Correct Answer:** B

## MCQ 7
**Question:**  How has the levelized cost of electricity (LCOE) from utility-scale solar PV projects changed since 2010?
A) Increased by over 80%
B) Decreased by over 80% 
C) Remained relatively stable
D) Fluctuated unpredictably 
**Correct Answer:** B

## MCQ 8
**Question:**  What is one of the key environmental benefits of solar energy?
A)  It reduces reliance on fossil fuels.
B)  It increases biodiversity in surrounding areas. 
C)  It improves air quality by releasing oxygen.
D)  It strengthens the ozone layer. 
**Correct Answer:** A

## MCQ 9
**Question:** How does solar energy contribute to energy access?
A) It establishes new fossil fuel power plants. 
B) It provides electricity in remote and underserved areas.
C) It reduces the need for energy conservation.
D) It centralizes energy production in urban centers.
**Correct Answer:** B

## MCQ 10 
**Question:** According to the text, what is driving increased residential adoption of solar energy?
A) Government mandates requiring solar panel installations.
B) Rising costs of traditional electricity sources. 
C)  A growing trend of homeowners wanting to live off-grid.
D) Increased availability of solar panel installation professionals. 
**Correct Answer:** B